```json
[
    {"question": "超深场分为哪两种？", "answer": "超深场分为普通超深场和星系团超深场两种。"},
    {"question": "选择超深场样本时会参考哪些深场选择条件？", "answer": "选择超深场样本时会参考哈勃深场，Euclid深场与SKA EoR深场选择，以及将来的WFIRST深场选择条件。同时利用解析和流体模拟研究星系团放大率以及宇宙学与星系团红移、质量、子结构比率、形状等参量之间的关联，从现有星系团列表以及未来的eROSITA, SPT-3G等巡天星系团中选择最适合的星系团超深场样本。"},
    {"question": "超深场的主要科学目标分为哪两个方面？", "answer": "超深场的主要科学目标分为宇宙学方面和星系/活动星系方面。"},
    {"question": "高红移超新星宇宙学的研究目的是什么？", "answer": "高红移超新星宇宙学的研究目的是利用高红移超新星进行精确的距离定标观测，从而获得哈勃常数的精确测量，开展宇宙学研究。"},
    {"question": "利用星系团超深场如何限制宇宙学参数？", "answer": "利用星系团超深场可以搜索强引力透镜多像系统，并精确测量星系团外围区域弱引力透镜信息，结合强弱引力透镜精确重构星系团质量模型，搜寻星系团超深场区域内的强引力透镜超新星系统，利用其时间延迟效应进一步提高其质量模型精度，结合模拟深入理解各种系统误差对宇宙学参数的影响，从而限制宇宙学参数。"},
    {"question": "积分视场光谱仪的主要科学目标包括哪些？", "answer": "积分视场光谱仪的主要科学目标包括：超大质量黑洞和星系的共同演化；星系中特定环境下的恒星形成；近场宇宙中的恒星形成；特殊天体IFS研究及与其它国际项目的协同观测。"},
    {"question": "IFS如何帮助研究超大质量黑洞和星系的共同演化？", "answer": "IFS具有高空间分辨率和全光学波段覆盖的优势，非常适合研究星系中心超大质量黑洞附近的各种物理过程，包括星系中心区域、内流和外流、恒星形成和星族分析、并合活动星系核、动力学：轨道和黑洞质量等。"},
    {"question": "IFS在星系中特定环境下的恒星形成研究中有什么优势？", "answer": "IFS的高空间分辨本领使其可以对近邻星系一些比较致密的恒星形成区域进行有空间分辨的研究。同时，恒星形成活动在蓝端的辐射较强，IFS的全光学波段覆盖使得这方面的研究相比与其他空间积分视场光谱仪具有较大的优势。"},
    {"question": "IFS的“近场宇宙”研究主要关注哪些内容？", "answer": "IFS的“近场宇宙”研究主要关注从“星系考古学”的角度研究星系中各成分集成、演化的主要内容，包括星团和恒星形成区、星云(PNe、超新星遗迹)、LMC/SMC&local group galaxies中的恒星形成区、M31/M33中心等。"},
    {"question": "IFS与其他国际项目有哪些协同观测的研究内容？", "answer": "IFS与其他国际项目的协同观测研究内容包括强引力透镜天体中心的后随观测、潮汐瓦解事件（TDEs）、超新星爆发等暂现源的后随观测、协同观测：JWST，ALMA，FAST & SKA、行星科学和近地小天体等。"}
]
```